<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2016 16:23:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Boostez votre trafic avec Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 16:23:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19913</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un modèle de coût par clic. À l&#8217;instar d&#8217;autres programmes publicitaires Google, plus l&#8217;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&#8217;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un <strong>modèle de coût par clic</strong>. À l&rsquo;instar d&rsquo;autres programmes publicitaires Google, plus l&rsquo;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&rsquo;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et l&rsquo;algorithme spécifique de Google Shopping entrent également en jeu.<br />
<span id="more-19913"></span><br />
La popularité de la plateforme a augmenté de manière significative ces dernières années. Selon Adobe, rien qu&rsquo;en 2014, Google Shopping a connu une <strong>croissance de 47 %</strong> au niveau des dépenses publicitaires. Cette hausse devrait se poursuivre et même s&rsquo;intensifier au cours des années à venir. </p>
<p>Le caractère visuel du service est particulièrement adapté aux e-commerçants souhaitant afficher leurs produits. Et le mobile n&rsquo;est pas en reste : grâce à Google Shopping, les e-commerçants peuvent proposer à leurs clients l&rsquo;expérience d&rsquo;achat intégrée dont ils rêvent.</p>
<p>Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts de Twenga vous dévoilent tous les secrets pour concevoir une stratégie d&rsquo;acquisition efficace, afin de tirer profit des nombreuses fonctionnalités de Google Shopping adaptées aux e-commerçants. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ThiegTWCTaI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/watch?v=wdV0AJLYH_s&#038;list=PLyZYn1MMU7-yrGSOJ47U3jAVcQ72y-dUS&#038;index=1" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 08:52:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19906</guid>
		<description><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&#8217;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&#8217;un million [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&rsquo;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&rsquo;un million de personnes détiennent un permis de pêche. Dans beaucoup de pays, la pêche en kayak est en plein essor. Et c&rsquo;est ainsi que l&rsquo;histoire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> commence.<br />
<span id="more-19906"></span></p>
<h2 style="color:#2c347f">Le lancement de la boutique en ligne</h2>
<p>En 2012, Stephen Sweeney décide de changer de vie. Un jour, il croise par hasard la route d&rsquo;un ami, accompagné du propriétaire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> (entreprise britannique fondée en 2007). Inspiré par cette rencontre, il décide de fonder la branche espagnole de Galaxy Kayaks. Ce partenariat se traduira plus tard par la création de Galaxy Kayaks EU quelques années plus tard. </p>
<p>Galaxy Kayaks a été fondée alors que la pêche en kayak commençait tout juste à devenir un sport populaire. Cependant, il était clair que la plupart des kayaks de pêche disponibles sur le marché étaient soit de mauvaise qualité, soit trop chers. En général, ils étaient vendus par des commerces de détail spécialisés qui appliquaient des tarifs plutôt élevés : un kayak coûtait en moyenne plus de 1 000 €. Il existait donc clairement une place à se faire dans le marché des kayaks de pêche abordables, vendus directement au consommateur. </p>
<p>Au cours de ses recherches, Stephen trouve la solution parfaite : une boutique en ligne pour vendre des <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/6-fishing-kayaks" target="_blank">kayaks de pêche</a> de qualité, d&rsquo;une marque dont c’est la spécialité et le tout à des prix abordables. Le site prend forme avec PrestaShop et devient ensuite <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">www.galaxykayaks.eu</a>. </p>
<p>Galaxy Kayaks voulait déroger à la règle en fabricant, important et vendant des kayaks de qualité à moins de 500 € livrés directement chez le client. Stephen souhaitait également développer la présence de la marque à travers l&rsquo;Europe pour devenir le leader du marché européen. « Ce projet est né de ma passion pour la nature et la pêche, ainsi que de mon envie de trouver une activité qui correspondrait à mon style de vie », explique Stephen. </p>
<h2 style="color:#2c347f">Surmonter les barrières culturelles dans l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Le lancement d&rsquo;une entreprise internationale n&rsquo;est pas une mince affaire. La priorité principale est de créer un site Web fonctionnel pour vendre les produits. Galaxy Kayaks a choisi un modèle doté de sous-domaines pour chaque pays, permettant ainsi à l&rsquo;entreprise de travailler en petites équipes flexibles. Celles-ci peuvent alors se concentrer sur leur propre boutique en ligne tout en profitant du référencement lié au partage d&rsquo;un domaine commun.</p>
<p>« J’ai toujours eu la chance de gérer mes propres entreprises. La plus récente était dans le domaine de la restauration, où j&rsquo;ai dirigé une chaîne de 15 restaurants. Avec mon expérience des franchises, j&rsquo;ai vu dans le marché du kayak l&rsquo;opportunité de mettre en place un modèle économique similaire à l&rsquo;international (et en ligne) », explique Stephen. </p>
<p>Avant tout, il fallait commencer par choisir une plateforme e-commerce compatible avec ce type de projet. Stephen avait besoin d&rsquo;une plateforme offrant une grande flexibilité et qui, en même temps, ne demande pas un investissement initial conséquent. La communauté PrestaShop représentait également un atout de taille, car elle reflétait l&rsquo;adaptabilité de la plateforme. En outre, le nombre infini de modules disponibles permettait à l&rsquo;entreprise de créer une plateforme correspondant à ses activités. Après de nombreuses analyses et recherches, Galaxy Kayaks EU a choisi PrestaShop. </p>
<p>Le modèle international est étendu à toute l&rsquo;entreprise, en incluant les diverses stratégies marketing. Les principales différences dans les stratégies reposent sur la culture et la société, c&rsquo;est pourquoi les promotions ne sont pas les mêmes partout en Europe. Par exemple, en Espagne, Galaxy Kayaks EU réalise plus de ventes le jour des Rois Mages (le 6 janvier) qu&rsquo;à Noël. En plus des promotions, les équipes de chaque pays contrôlent entièrement leur propre marché, ce qui facilite la gestion des produits et des stocks. Ce modèle permet également d&rsquo;abattre les barrières évidentes en matière de langue et de culture.</p>
<h2 style="color:#2c347f">L&rsquo;engagement de la communauté</h2>
<p>Si la qualité des produits de Galaxy Kayaks EU a contribué à la croissance de l&rsquo;entreprise, c&rsquo;est la proximité avec les clients, en ligne ou hors ligne, qui est le facteur clé de cet essor. En effet, en travaillant en petites équipes réparties sur chaque marché national, il est plus facile de créer des liens forts avec les clients. L&rsquo;essor des réseaux sociaux a facilité ces relations, mais le moteur principal reste la capacité de l&rsquo;entreprise à s&rsquo;impliquer auprès de sa communauté par la création de contenu.</p>
<p>Les pêcheurs adorent photographier et filmer leurs prises. Ils sont également passionnés par ce qu&rsquo;ils font et forment une communauté qui aime partager des contenus et en discuter. Chaque pays a ses propres préférences en matière de réseaux sociaux. En France, les pêcheurs se retrouvent sur des forums dédiés, tandis qu&rsquo;en Espagne, ils privilégient Facebook. </p>
<p>D&rsquo;un point de vue commercial, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/4731-blog-professionnel.html" target="_blank">le blog disponible sur PrestaShop</a> permet de diriger un trafic important vers le site grâce à des sujets spécifiques partagés sur les réseaux sociaux. S&rsquo;ils sont bien écrits et en relation avec les promotions en cours, ces articles peuvent réellement booster le chiffre d&rsquo;affaires. </p>
<p>De plus, certains clients s&rsquo;impliquent réellement dans l&rsquo;entreprise. Les avis client de pêcheurs en kayak expérimentés aident les experts de Galaxy Kayaks EU à développer les prochains modèles. L&rsquo;entreprise a su développer une base de clients engagés et passionnés grâce à sa disponibilité et son ouverture aux retours client.</p>
<p>L’entreprise a également tissé des liens plus étroits avec la communauté de la pêche en kayak grâce à une présence physique, en devenant le sponsor officiel d&rsquo;événements majeurs locaux et internationaux, tels que le championnat national espagnol de pêche en kayak. Ainsi, les clients peuvent mettre un visage sur les noms, ce qui favorise l&rsquo;établissement de relations étroites et fortes, malgré l&rsquo;éloignement caractéristique des entreprises en ligne.</p>
<h2 style="color:#2c347f">Le succès de l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Grâce à ces stratégies tournées vers le développement de la communauté, le nombre de fans de Galaxy Kayaks EU sur les réseaux sociaux a augmenté de 800 % en un an. Le trafic journalier sur le site a connu une hausse de 500 % et les ventes ne font qu&rsquo;augmenter, en grande partie grâce à l&rsquo;engagement croissant de la communauté. Cependant, le succès ne s&rsquo;arrête pas là. </p>
<p>Depuis son lancement, la marque s&rsquo;est fortement développée et est actuellement présente en Espagne, en France, au Portugal, en Italie et en Scandinavie. Galaxy Kayaks EU a connu une croissance exceptionnelle et son chiffre d&rsquo;affaires dépasse maintenant les 2 millions d&rsquo;euros. Lorsqu&rsquo;on l&rsquo;interroge sur son succès, Stephen répond : « Si vous aimez ce que vous faites, votre passion vous permettra de repousser les limites et de faire de votre entreprise un succès. »</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/download/pdf/14-Galaxy-Kayaks-EU.pdf" target="_blank">Get the downloadable version of this story!</a></p>
<hr style="width:20%;text-align:left">
<p>Vous voulez créer votre boutique en ligne ? Lancez-vous avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop</a> ! Vous voulez d’autres histoires similaires ? Découvrez tous nos exemples de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/category/success-story/">success stories</a>. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2016 08:51:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19865</guid>
		<description><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ? Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&#8217;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ?<br />
Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&rsquo;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse pour générer des leads, booster la conversion et fidéliser les clients. Comment ? Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts en marketing par e-mail de SendinBlue vous expliquent comment réaliser une campagne par e-mail en cinq étapes clés : </p>
<p><span id="more-19865"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>optimiser la phase de collecte pour créer une base d&rsquo;abonnés de qualité ;</li>
<li>planifier et créer du contenu pertinent ;</li>
<li>développer une page de destination dédiée ;</li>
<li>analyser les résultats ;</li>
<li>choisir le bon outil. </li>
</ul>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/EeiQQPqNKYA?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=sendinblue" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>  Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:30:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19819</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sur 10 visiteurs qui créeront un panier sur votre boutique, 7 vont l&#8217;abandonner sans finaliser leur commande. Rassurez-vous, vous n&#8217;êtes pas un cas isolé : il s&#8217;agit de la moyenne pour l&#8217;ensemble des sites e-commerce. Je suis d&#8217;accord avec vous, c&#8217;est terriblement frustrant après tous les efforts fournis pour gagner du trafic. Heureusement, il existe [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/">4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Sur 10 visiteurs qui créeront un panier sur votre boutique, 7 vont l&rsquo;abandonner sans finaliser leur commande.</strong> Rassurez-vous, vous n&rsquo;êtes pas un cas isolé : il s&rsquo;agit de la moyenne pour l&rsquo;ensemble des sites e-commerce.<br />
<span id="more-19819"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p>Je suis d&rsquo;accord avec vous, c&rsquo;est terriblement frustrant après tous les efforts fournis pour gagner du trafic.</p>
<p>Heureusement, il existe des moyens très simples que vous pouvez mettre en place dès aujourd&rsquo;hui sur votre boutique pour réduire ce taux d&rsquo;abandon.</p>
<p>Avez-vous tenté d&rsquo;offrir les frais de port pendant quelques jours pour voir la différence par exemple ?</p>
<p>Sinon, <strong>voici nos 4 astuces (testées et approuvées) pour inciter vos visiteurs à finaliser leur commande et réduire vos paniers abandonnés.</strong><br />
Pas besoin de développeur, des outils sont à votre disposition et configurables en quelques clics seulement pour suivre nos conseils !</p>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/gpks7MJtLzo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #e62117; border: 1px solid #E62117; border-bottom: 3px solid #CC181E; margin: 20px 0 30px; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=eqm" target="_blank">Abonnez-vous à notre chaîne Youtube pour plus de vidéos</a></div>
<p>Ici chez PrestaShop, nous avons créé le #EQM pour la Question Ecommerce du Mois. Vous avez une question? Nous vous donnons la réponse en vidéo avec l&rsquo;un de nos experts!<br />
Posez vos questions sur Twitter, Facebook ou même directement en dessous cette vidéo avec le hashtag #EQM et nous choisirons l&rsquo;une des questions posées pour notre prochaine vidéo.</p>
<p>Chaque vidéo est publiée le premier lundi du mois.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/">4 astuces pour réduire ses paniers abandonnés</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-reduire-ses-paniers-abandonnes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:16:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19817</guid>
		<description><![CDATA[<p>Depuis le début de l’année, de nouvelles obligations s’imposent à votre boutique en ligne. Plusieurs articles ont été ajoutés au Code de la consommation afin de rendre obligatoire pour l’ensemble des commerçants la mise à disposition d’un dispositif de médiation en vue du règlement amiable d’éventuels litiges. Tour d’horizon de ce qu’il vous faut savoir [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/">Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Depuis le début de l’année, de<strong> nouvelles obligations s’imposent à votre boutique en ligne</strong>. Plusieurs articles ont été ajoutés au Code de la consommation afin de rendre obligatoire pour l’ensemble des commerçants la mise à disposition d’un <strong>dispositif de médiation</strong> en vue du règlement amiable d’éventuels litiges.</p>
<p>Tour d’horizon de ce qu’il vous faut savoir pour <strong>mettre votre site PrestaShop en conformité.</strong></p>
<p><span id="more-19817"></span></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Pourquoi cette nouvelle législation ?</b></span></h3>
<p>La nouvelle législation découle de la transposition en droit français de la directive de l’Union Européenne du 21 mai 2013 relative au règlement extra-judiciaire des litiges de consommation. Elle entre automatiquement en vigueur sur l’ensemble du territoire de l’Union européenne.</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">L’intention du législateur est de<strong> faciliter le règlement des litiges de consommation d’un faible montant</strong> sans passer par le tribunal. Il ouvre ainsi de nouveaux droits pour le consommateur en généralisant l’accès à la médiation pour tous les litiges du commerce BtoC, opposant un consommateur à un professionnel. Dans le cas particulier de l’e-commerce, l’intention du législateur européen est de créer ainsi davantage de confiance, notamment pour les achats transfrontaliers à l’intérieur du marché unique.</span></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Dans quels cas la nouvelle législation s’applique-t-elle ?</b></span></h3>
<p>L&rsquo;ensemble des litiges nationaux ou transfrontaliers opposant consommateurs et professionnels sont concernés par cette législation (art. 151-2 du Code de la consommation), à l&rsquo;exclusion des litiges portant sur des services d&rsquo;intérêt général non économiques, les prestataires publics de l&rsquo;enseignement post-secondaire ou de l&rsquo;enseignement supérieur et les services de santé. Les litiges entre professionnels sont également exclus du champ d&rsquo;application de la nouvelle législation, introduite par voie d’ordonnance en France.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Généralisation de la médiation</b></span></h3>
<p>Ce nouveau cadre juridique a pour effet de généraliser la <b>médiation comme mécanisme de règlement extra-judiciaire des litiges de consommation,</b> résultant de la vente de produits ou de services, à <b>tous les secteurs professionnels.</b> Elle pose également le principe de la gratuité de la médiation pour le consommateur (à l’exception des frais d’assistance ou d’expertise engagés par le consommateur) et garantit la qualité des procédures en termes d&rsquo;accessibilité, de compétence, d&rsquo;impartialité, de transparence, de diligence et d&rsquo;équité.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Qu’est-ce qu’un médiateur de la consommation ?</b></span></h3>
<p>Le médiateur est une personne physique ou morale, habilitée à arbitrer les litiges relatifs à un contrat de consommation. Dans la désignation de son médiateur, l’e-commerçant a le choix entre trois types de médiateurs :</p>
<ul>
<li><b>Le médiateur d’entreprise,</b> dans le cas où celle-ci dispose de son propre service de médiation. Le médiateur est rémunéré par l’entreprise mais devra néanmoins répondre à certains critères afin de garantir son indépendance : nomination transparente, pour un mandat de trois ans, par un organe collégial composé de représentants d’associations de consommateurs et du professionnel ou relevant d&rsquo;une instance nationale dans le domaine de la consommation ou propre au secteur d&rsquo;activité, absence de lien hiérarchique ou fonctionnel dans le cadre de l’exercice de sa mission, budget distinct et suffisant pour exercer sa mission et à l’issue de celle-ci respecter une période de trois ans pendant laquelle le médiateur aura l&rsquo;interdiction de travailler pour l&rsquo;entreprise ou pour la fédération à laquelle cette entreprise est affiliée.</li>
<li> <b>Le médiateur sectoriel</b> d’un organisme ou d’une fédération professionnelle représentative d’un secteur d’activité particulier. A noter que l’article 152-5 du Code de la consommation lui attribue une compétence de principe pour traiter des litiges de consommation relevant de son secteur professionnel. Cependant, en cas de conflit de compétence entre un médiateur sectoriel et un médiateur d’entreprise, le consommateur restera libre de choisir l’un ou l’autre. Par ailleurs, un e-commerçant relevant d’un secteur pour lequel il existe un médiateur sectoriel peut désigner un médiateur conventionnel, sous réserve de l’existence d’une convention répartissant les litiges entre médiateurs concernés et dûment notifiée à la commission d&rsquo;évaluation et de contrôle de la médiation.</li>
<li><b>Le médiateur conventionnel </b>: toute autre personne physique ou morale désignée par les parties à un contrat et remplissant les conditions légales pour assurer la médiation des litiges de consommation.</li>
</ul>
<p><b>Dans tous les cas, le médiateur désigné doit être agréé par la Commission d’évaluation et de contrôle de la médiation et inscrit par celle-ci sur la liste nationale des médiateurs notifiée à la Commission européenne.</b></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Quelles sont vos obligations en tant qu’e-commerçant ?</b></span></h3>
<p><i>A minima :</i></p>
<ol>
<li>Choisir un médiateur ;</li>
<li>Informer lisiblement vos clients sur votre boutique e-commerce et vos bons de commande de la possibilité de recourir à la médiation et fournir un lien vers le site du médiateur ;</li>
<li>Modifier vos CGV ;</li>
<li>Mettre un <a href="https://webgate.ec.europa.eu/odr/main/index.cfm?event=main.home.show&amp;lng=FR" target="_blank">lien</a> vers la plateforme européenne ouverte le 15 février 2016 pour la gestion des litiges transfrontaliers.</li>
</ol>
<p>La médiation est un droit pour le consommateur. Toutefois, aucune mention contractuelle incorporée ou non aux CGV ne peut obliger ce dernier à avoir recours à la médiation.</p>
<p>La médiation étant gratuite pour le consommateur, les frais de médiation sont à la charge du commerçant.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Comment le nouveau dispositif fonctionne-t-il pour le consommateur ?</b></span></h3>
<p>Le consommateur insatisfait et vivant dans l’Union européenne, doit en premier lieu adresser au professionnel une réclamation écrite. En cas de non-réponse ou de réponse insatisfaisante, il peut alors saisir le médiateur dans un délai d’un an à compter de sa réclamation, en vue de trouver une issue amiable au litige. Lors de l’introduction de sa demande de médiation, outre les pièces justificatives, il lui sera demandé d’apporter la preuve de sa réclamation auprès du commerçant. Sa demande doit être fondée et dénuée de tout caractère abusif. Le médiateur propose alors une solution aux deux parties, qui restent libres de l’accepter ou non. En cas de désaccord avec la solution proposée, le consommateur reste libre d’engager une procédure judiciaire.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Qu’est-ce qu’une plateforme de règlement en ligne des litiges de consommation ?</b></span></h3>
<p>Le législateur encourage le règlement en ligne des litiges de consommation. Une plateforme de règlement en ligne est un outil permettant de mettre en relation consommateur, commerçant et médiateur dans le cadre d’une procédure simple, accessible et dématérialisée.</p>
<p>Pour faciliter la mise en conformité de votre boutique en ligne avec la nouvelle législation, PrestaShop a sélectionné <strong>la plateforme de règlement en ligne <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/youstice" target="_blank">Youstice</a>.</strong> Celle-ci peut facilement être installée sur votre site PrestaShop à partir de la <a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">marketplace PrestaShop Addons.</a></p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Pourquoi PrestaShop a sélectionné Youstice ?</b></span></h3>
<p>Youstice est la première plateforme de Règlement en Ligne des Litiges de Consommation (RLLC ou ODR, en anglais). C’est une solution multilingue et multicanale qui s’intègre parfaitement à l’environnement de votre site PrestaShop.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Quels sont les avantages de Youstice ?</b></span></h3>
<p>L’installation de Youstice facilite la mise en conformité de votre boutique avec la nouvelle législation. Une fois le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">module</a> installé, vous ouvrez un compte en ligne. Vous serez invité à choisir un médiateur parmi ceux déjà présents sur la plateforme ou bien à inscrire le médiateur de votre choix.</p>
<p>Youstice s’intègre parfaitement à l’environnement de votre site. Vous offrez ainsi une solution globale, transparente, simple et efficace à vos clients pour la gestion de leurs réclamations. En cas de litige persistant à l’issue d’une réclamation, votre client peut choisir de notifier son dossier au médiateur en un seul clic sur votre plateforme. Toutes les informations sur les caractéristiques de sa commande et vos échanges sont mémorisés et accessible à tout moment. C’est l’opportunité de faire preuve de transparence, d’efficacité et de renforcer ainsi la qualité de votre service client, l’expérience utilisateur et la confiance de vos clients.</p>
<h3><span style="color: #df0067;"><b>Que signifie la couverture des frais de médiation dans le Pack Youstice ?</b></span></h3>
<p>Youstice propose aux utilisateurs de PrestaShop une offre combinée servicielle (la plateforme en ligne en mode SaaS) et assurancielle (votre contrat garantit la prise en charge de vos frais de médiation, dans la limite d’un certain nombre d’actes défini par le niveau de pack souscrit).</p>
<p><strong><a href="http://addons.prestashop.com/fr/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">Téléchargez dès aujourd&rsquo;hui le module Youstice </a>pour mettre votre boutique en conformité avec la loi française sur les litiges de consommation !</strong></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/">Litiges de consommation : quelles nouvelles obligations pour les e-commerçants et comment se mettre en conformité ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/litiges-consommation-quelles-nouvelles-obligations-les-e-commercants-comment-mettre-aisement-en-conformite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 09:26:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19826</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd’hui est un grand jour pour PrestaShop et sa communauté. Après plusieurs semaines de préparation, des dizaines d’heures d’enregistrement vidéo, de nombreux montages et quelques litres de café, PrestaShop est fier de vous dévoiler officiellement le lancement de sa chaîne YouTube ! Nous nous attachons depuis toujours à aider les e-commerçants dans la création et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/">PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p dir="ltr">Aujourd’hui est un grand jour pour PrestaShop et sa communauté. Après plusieurs semaines de préparation, des dizaines d’heures d’enregistrement vidéo, de nombreux montages et quelques litres de café, PrestaShop est fier de vous dévoiler officiellement le <strong>lancement de sa <a href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank">chaîne YouTube !</a></strong></p>
<p>Nous nous attachons depuis toujours à aider les e-commerçants dans la création et le développement de leur activité en ligne. C’est pour aller plus loin dans cette démarche que nous lançons aujourd’hui une chaîne YouTube entièrement dédiée à l’e-commerce.</p>
<div class="g-ytsubscribe"></div>
<p><span id="more-19826"></span></p>
<p><script src="https://apis.google.com/js/platform.js"></script></p>
<div class="g-ytsubscribe" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<hr />
<h2>Mais qu’allez-vous donc y trouver concrètement ?</h2>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/1xpOy6lUtFU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Rien de moins que du contenu original et exclusif qui rassemblera pêle-mêle <strong>des conseils, astuces et bonnes pratiques donnés par des experts e-commerce.</strong> Pour ceux toujours en quête d’inspiration, sachez que des <strong>retours d’expérience de nos marchands</strong> seront aussi partagés sur la chaîne.</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Vous retrouverez également des<strong> tutoriaux</strong> sur notre solution, des <strong>replays de conférences</strong> <strong>et des YouTube Live</strong> pour vous accompagner dans la création, la gestion ou l’optimisation de votre site e-commerce.</span></p>
<p>Présentation faite, n’hésitez pas à vous abonner à notre <a href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank">chaîne</a> pour être sûr de ne rien manquer et maximiser la réussite de votre projet e-commerce !</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>   S’abonner</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/">PrestaShop lance sa chaîne YouTube ! Au programme : astuces, bonnes pratiques et tutos e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-lance-chaine-youtube-au-programme-astuces-bonnes-pratiques-tutos-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 astuces pour booster la productivité d&#8217;une équipe virtuelle</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 14:27:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19804</guid>
		<description><![CDATA[<p>D’ici 2017, les ventes e-commerce aux États-Unis devraient bondir et atteindre 434,2 milliards de dollars, alors qu&#8217;elles s&#8217;élevaient à seulement 225,5 milliards de dollars en 2012. Le secteur est donc en pleine expansion. Les entrepreneurs souhaitant tirer leur épingle du jeu ne peuvent pas être sur tous les fronts. Mise à jour des descriptions de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/">10 astuces pour booster la productivité d&rsquo;une équipe virtuelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>D’ici 2017, les ventes e-commerce aux États-Unis devraient bondir et <a href="http://www.statista.com/statistics/272391/us-retail-e-commerce-sales-forecast/" target="_blank">atteindre 434,2 milliards de dollars</a>, alors qu&rsquo;elles s&rsquo;élevaient à seulement 225,5 milliards de dollars en 2012. Le secteur est donc en pleine expansion.</p>
<p>Les entrepreneurs souhaitant tirer leur épingle du jeu ne peuvent pas être sur tous les fronts. Mise à jour des descriptions de produits, exportation des données, gestion des inventaires ou encore administration des pages sur les réseaux sociaux : pour passer au niveau supérieur, il faut déléguer ces tâches.</p>
<p>Une équipe virtuelle peut vous décharger de certaines activités quotidiennes trop chronophages. N’allez pas pour autant imaginer que vos assistants virtuels (AV) n’auront pas besoin d’être formés et encadrés.</p>
<p>Voici 10 astuces et outils pour tirer le meilleur parti de votre équipe virtuelle.<br />
<span id="more-19804"></span></p>
<h4 style="color: #e78199">1. Que devez-vous déléguer, et comment ?</h4>
<p>Identifiez vos points forts et vos besoins. Quel que soit l’effectif de votre équipe e-commerce, il est essentiel de bien gérer son temps et de connaître les compétences de chacun. Déléguez ainsi les tâches selon vos besoins, tout en choisissant judicieusement la personne qui les accomplira le mieux.</p>
<h4 style="color: #e78199">2. Cultivez un esprit d’équipe et d’unité</h4>
<p>Adopter un tel état d’esprit est chose facile lorsqu’on se retrouve tous les jours au bureau ; ça l’est beaucoup moins avec une équipe éparpillée dans un ou plusieurs pays. Si les décalages horaires doivent être pris en compte, il est également important d’offrir à vos employés un espace où ils pourront se réunir, comme s&rsquo;ils discutaient à la machine à café. Pour ce faire, vous disposez de différentes solutions : créer une conversation de groupe sur Skype, un groupe privé sur Facebook ou encore votre propre réseau social interne grâce à des outils comme <a href="https://podio.com/site/en" target="_blank">Podio</a>.</p>
<p>Les plateformes telles que Skype, Google Hangouts ou encore <a href="http://www.gotomeeting.com/" target="_blank">GoToMeeting</a> vous permettent d&rsquo;organiser des réunions virtuelles. Compte tenu du décalage horaire, il est possible que tous vos employés ne puissent pas participer à ces événements en ligne. N’oubliez donc pas de les enregistrer : ils pourront ainsi être visionnés ultérieurement.</p>
<h4 style="color: #e78199">3. Créez des droits d’accès pour vos AV</h4>
<p>Avec PrestaShop, il est facile de <a href="http://doc.prestashop.com/pages/viewpage.action?pageId=20840923" target="_blank">configurer des droits d’accès à votre boutique</a> pour chacun des employés de votre équipe virtuelle. Vous possédez un catalogue de produits important et avez besoin de le mettre à jour ? En créant un compte pour chacun de vos employés, vous avez la possibilité de contrôler et de gérer le contenu auquel ils ont accès. Modulez ainsi leur charge de travail et leur niveau d’accès en fonction de l&rsquo;évolution de leurs compétences.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-19812" alt="adm012-permissions-en2-161" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/03/adm012-permissions-en2-161-1024x482.png" width="700" height="329" /></p>
<h4 style="color: #e78199">4. Protégez vos données Cloud</h4>
<p>De nos jours, tout passe par le Cloud. Même PrestaShop. Le contrôle des niveaux d’accès est donc la première étape essentielle de la gestion de votre boutique en ligne. Mais qu’en est-il des autres logiciels Cloud auxquels vos AV ont accès à partir de leurs appareils mobiles ?</p>
<p>Microsoft SCCM vous permet de gérer les niveaux d’accès de votre équipe virtuelle sur toutes vos applications Cloud disponibles sur appareil mobile. Si vous n’avez pas l&rsquo;habitude d’utiliser de tels systèmes pour votre boutique en ligne, sachez que des <a href="https://www.cbtnuggets.com/it-training/microsoft-sccm-70-243-r2" target="_blank">tutoriels simples et pratiques sur Microsoft SCCM</a> sont à votre disposition. Un seul outil vous permet ainsi de tout gérer : PC, Mac, serveurs ou encore appareils mobiles aux systèmes d’exploitation divers (Windows®, iOS®, Android™).</p>
<h4 style="color: #e78199">5. Mettez en place un processus d’intégration et de formation</h4>
<p>Créez toute une série de vidéos de formation sur les différentes tâches possibles à effectuer. Préparez en avance certains documents pour accueillir vos nouvelles recrues : formulaires W-8BEN, contrats, accords de confidentialité, etc. Gérez numériquement la signature de cette documentation grâce à des plateformes comme <a href="https://www.docusign.com/" target="_blank">DocuSign</a>.</p>
<h4 style="color: #e78199">6. Coordonnez la gestion du temps et des salaires</h4>
<p>Des solutions comme Tick vous permettent de <a href="https://www.tickspot.com/project-budget-tracking" target="_blank">gérer le budget et le planning de votre équipe</a>. Et si vous souhaitez vérifier que tout le monde travaille sérieusement, utilisez un outil tel que <a href="https://hubstaff.com/" target="_blank">Hubstaff</a>. Il vous permet d’ajouter plusieurs employés et projets ainsi que de gérer les rémunérations à partir du système, facilitant les choses pour tout le monde.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21266" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/03/img02.png" width="490" height="290" /></p>
<p class="text-center"><em style="font-size: 12px">Capture d’écran — Tick</em></p>
<h4 style="color: #e78199">7. Récompensez vos employés</h4>
<p>Vous n’avez sûrement pas les moyens d’offrir une gamme complète d’avantages sociaux comme Google ou Facebook, mais ne lésinez pas sur les récompenses, gage de reconnaissance du travail fourni par vos employés. En effet, une <a href="http://www.globoforce.com/resources/research-reports/shrmgloboforce-fall-2012-report-the-business-impact-of-employee-recognition/" target="_blank">étude datant de 2012</a> montre que 41 % des entreprises ayant mis en place un programme de reconnaissance Peer-to-peer obtiennent une meilleure satisfaction client : des employés heureux font des clients heureux. On observe également une baisse moyenne de 23,4 % du taux de roulement.</p>
<p>Ainsi, que vous décidiez d’offrir des primes, des cartes cadeaux, ou même des biens matériels tels que des tablettes, ordinateurs ou consoles de jeux, récompenser le travail de vos employés sera de toute évidence bénéfique à votre activité.</p>
<h4 style="color: #e78199">8. Sensibilisez votre équipe à la question de la fraude</h4>
<p>Lorsque l’on <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-bien-gerer-son-site-e-commerce-les-check-lists-indispensables/">gère une boutique</a>, on est tôt ou tard, d’une manière ou d’une autre, confronté à des tentatives de fraude. Formez votre équipe et sensibilisez-la aux risques des transactions frauduleuses. Par ailleurs, sachez que pour les hackers, les petites entreprises sont les proies les plus faciles. Des employés alertes constitueront un premier rempart et vous aideront à éviter ce genre de problèmes, préservant ainsi votre temps.</p>
<h4 style="color: #e78199">9. Soyez disponible</h4>
<p>Faites en sorte que votre équipe puisse vous joindre lorsqu’elle en a besoin. Une parfaite disponibilité est gage d’une bonne communication au sein de votre équipe. Soyez donc présent pour répondre aux questions de vos collaborateurs ou pour les aider de manière générale. Si votre équipe sait qu’elle peut compter sur vous, elle n&rsquo;hésitera pas à vous avertir en cas de besoin et les problèmes seront plus faciles à gérer puisqu&rsquo;ils seront traités à temps.</p>
<h4 style="color: #e78199">10. Pensez au renouvellement de votre personnel</h4>
<p>Si vous avez déjà recruté l’équipe de vos rêves, c’est parfait. Pour autant, ne vous attendez pas à ce qu’elle perdure dans le temps. En effet, les employés de votre équipe virtuelle, qu’ils travaillent à temps partiel ou complet, sont susceptibles de tomber sur des offres d’emploi proposant des opportunités d’évolution plus intéressantes. Soyez donc prêt à gérer ce genre d’éventualité. Si vous trouvez que vos effectifs ne sont pas assez performants, donnez-leur l’opportunité de montrer tout ce dont ils sont capables avant de les remplacer.</p>
<p>Sachez également où trouver de nouvelles perles rares, que vous recrutiez des travailleurs indépendants ou fixes. Pour ce faire, LinkedIn est un excellent outil, mais vous avez également la possibilité de publier vos offres d’emploi sur Craiglist ou encore sur des sites spécialisés dans les annonces pour travailleurs indépendants, tels que Guru.</p>
<p>La gestion d’une équipe virtuelle est difficile, en particulier dans le secteur du e-commerce. Fort heureusement, même si votre budget est serré, il existe pléthores d’outils à prix abordables pour vous aider.</p>
<hr align="left" width="20%" />
<p>Titulaire d’un MBA, Darren DeMatas a acquis au fil des ans une solide expérience dans le marketing Web. Pour plus d’informations sur l’e-commerce, consultez <a href="https://selfstartr.com/" target="_blank">Selfstartr</a>. Suivez Darren DeMatas sur <a href="https://twitter.com/DarrenDeMatas" target="_blank">Twitter</a> et <a href="https://www.linkedin.com/in/internetmarketingmba" target="_blank">LinkedIn</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/">10 astuces pour booster la productivité d&rsquo;une équipe virtuelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-booster-productivite-dune-equipe-virtuelle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La communauté PrestaShop compte aujourd&#8217;hui 1 million de membres ! #WeAre1Million</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/communaute-prestashop-compte-aujourdhui-1-million-membres/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/communaute-prestashop-compte-aujourdhui-1-million-membres/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 15:10:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sabrina Maréchal]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19752</guid>
		<description><![CDATA[<p>Oui, vous avez bien lu : nous venons de passer la barre des 1 million ! Ces 9 dernières années, notre communauté a connu une croissance continue, nous accompagnant au fil de l’aventure PrestaShop. Pour marquer cet évènement, retraçons notre parcours ensemble ! Au cours des dernières semaines, nous nous sommes plongés dans nos archives [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/communaute-prestashop-compte-aujourdhui-1-million-membres/">La communauté PrestaShop compte aujourd&rsquo;hui 1 million de membres ! #WeAre1Million</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Oui, vous avez bien lu : nous venons de passer la barre des 1 million ! Ces 9 dernières années, notre communauté a connu une croissance continue, nous accompagnant au fil de l’aventure PrestaShop. Pour marquer cet évènement, retraçons notre parcours ensemble !</p>
<p><span id="more-19752"></span></p>
<p>Au cours des dernières semaines, nous nous sommes plongés dans nos archives : nous avons consulté les statistiques de nos meilleurs contributeurs et redécouvert d&rsquo;anciennes photos. Saviez-vous par exemple que Bruno n’avait que 23 ans lorsqu’il a fondé PrestaShop ? (<em>un article « Throwback Thursday » sera bientôt en ligne !</em>)</p>
<p>Il ne fait aucun doute que la réussite de PrestaShop est due à cette incroyable communauté Open source. Ensemble, nous avons lancé une multitude de produits et organisé bon nombre d&rsquo;évènements. Nous avons tous bénéficié des contributions de nos utilisateurs partout dans le monde.</p>
<p>Aussi, pour mieux comprendre ce que nous avons accompli ensemble, nous avons créé une chronologie retraçant l’histoire de notre communauté de 2007 jusqu’à nos jours. Nous souhaitons également vous présenter une liste des 40 contributeurs les plus investis, venus de 24 pays différents. Qu’ils aient le statut de Forum Superstar, GitHub Legend, Translation Guru ou Addons Master, ils ont tous contribué au développement de notre communauté.</p>
<p>Suivez Preston et remontez le temps pour les rencontrer !</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #fcbb23; border: 1px solid #fcbb23; border-bottom: 3px solid #e9a621; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="http://weare1million.prestashop.com/fr?utm_source=blog&amp;utm_medium=blog-post&amp;utm_campaign=weare1million&amp;utm_content=blog-post-launch-FR" target="_blank"><i class="fa fa-key"></i>   Découvrez l’histoire de la communauté PrestaShop</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ne manquez pas :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>La présentation des 40 membres ayant marqué notre histoire (le 22 mars)</li>
<li>La rencontre avec notre millionième membre (le 29 mars)</li>
<li>Un article spécial Throwback Thursday (le 31 mars)</li>
<li>La toute-puissance de l’Open source (le 5 avril)</li>
</ul>
<p>Tentez votre chance pour gagner un T-shirt exclusif en édition très, très limitée (<em>c’est vrai : nous n’en avons que dix !</em>). C’est simple : téléchargez <a href="https://www.prestashop.com/download/pdf/WeAre1Million.pdf" target="_blank">ce poster</a>, prenez-vous en photo avec et twittez-la à @PrestaShop en utilisant le hashtag #WeAre1Million. Qui sait, vous pourriez faire partie des heureux gagnants ! <img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":-)" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Nous espérons vous faire plaisir avec ce petit voyage dans le temps. Et maintenant ? Vers les 2 millions de membres et l’infini !</p>
<p>On vous ❤ !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/communaute-prestashop-compte-aujourdhui-1-million-membres/">La communauté PrestaShop compte aujourd&rsquo;hui 1 million de membres ! #WeAre1Million</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/communaute-prestashop-compte-aujourdhui-1-million-membres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La marketplace américaine Jet débarque sur Addons !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketplace-americaine-jet-debarque-addons/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketplace-americaine-jet-debarque-addons/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 14:59:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Margaux Choplin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19786</guid>
		<description><![CDATA[<p>Uniquement accessible au marché nord-américain pour le moment, Jet est LA marketplace qui monte et qui a pour ambition de faire de l’ombre à Amazon. Le module Jet débarque donc sur Addons uniquement pour les marchands américains pour le moment, mais ça ne saurait tarder pour les autres ! Alors tenez-vous prêts… Pour booster rapidement [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/marketplace-americaine-jet-debarque-addons/">La marketplace américaine Jet débarque sur Addons !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Uniquement accessible au marché nord-américain pour le moment, Jet est LA marketplace qui monte et qui a pour ambition de faire de l’ombre à Amazon. Le module Jet débarque donc sur Addons uniquement pour les marchands américains pour le moment, mais ça ne saurait tarder pour les autres ! Alors tenez-vous prêts…<br />
<span id="more-19786"></span><br />
Pour booster rapidement et efficacement vos ventes, commercialiser ses produits sur des places de marché est un levier efficace. Amazon, Alibaba, eBay et Etsy figurent parmi les leaders du secteur et génèrent d’abondantes ventes en ligne. En vous inscrivant sur plusieurs plateformes, vous permettez à votre boutique de cibler différents publics et de gagner en visibilité tout en générant du trafic.</p>
<p>Outre ces quatre géants du e-commerce, chaque pays voit une place de marché locale s’approprier une part de marché importante: la France a Cdiscount, Flipkart est un acteur majeur du e-commerce en Inde, comme MercadoLivre au Brésil tandis que Ulmart domine le marché russe. Depuis juillet 2015, les Etats-Unis ont Jet.com, un nouveau venu lancé avec la douce ambition de détrôner Amazon et d’atteindre les 20 milliards de dollars de ventes annuelles d’ici 2020.</p>
<p>Selon <em>The Washington Post</em> et <em>TechCrunch</em>, Jet n’a pas tardé à se montrer à la hauteur de ses ambitions. Dès son premier mois d’activité, Jet est devenue la quatrième place de marché américaine en termes de produits vendus. Mieux encore, l&rsquo;entreprise a enregistré en novembre dernier 33 millions de dollars de ventes et 1 million de clients, dont 23 % sont des clients réguliers. Jet a su fédérer des milliers de clients fidèles et est, selon ses propres mots, une « marketplace équitable, qui abolit l&rsquo;inefficacité et les coûts, créant ainsi plus de valeur pour les clients, tout en améliorant les marges et le contrôle sur la rentabilité des commandes pour les commerçants ».</p>
<p>Qu&rsquo;est-ce que cela signifie concrètement pour vous marchands ? Un acteur montant du e-commerce américain, un public conquis et fidèle, une marge préservée. C’est pourquoi PrestaShop est ravi d’être parmi les premiers à proposer le tout nouveau <a href="http://addons.prestashop.com/fr/22098-jet-marketplace.html" target="_blank">module dédié</a> développé avec l&rsquo;aide de notre <a href="https://addons.prestashop.com/fr/integration-fund" target="_blank">Fonds d&rsquo;Intégration</a>. Conçu par <a href="http://addons.prestashop.com/fr/58_common-services" target="_blank">Common-Services</a>, un de nos contributeurs spécialisés dans les places de marché, le module Jet vous permet d&rsquo;exporter facilement votre catalogue et de proposer vos marchandises sur Jet.com, ainsi que de synchroniser vos commandes avec votre back-office PrestaShop. Si vous vendez déjà sur Amazon ou sur d&rsquo;autres places de marché, vous ne serez pas dépaysé. Et même si vous n&rsquo;êtes pas un habitué de ce type de plateforme, ce module est facile d&rsquo;utilisation.</p>
<p>Jet offre de nombreux avantages aux commerçants : expéditions gratuites à partir d&rsquo;un certain montant, retours gratuits, ainsi qu&rsquo;une vaste gamme de remises selon la quantité. Cela se traduit par un volume de panier moyen plus élevé. Jet permet également de réduire les coûts grâce à un moteur de tarification dynamique qui garantit la meilleure marge possible. </p>
<p>Jet est en plein essor. Il s&rsquo;agit d&rsquo;une opportunité en or pour atteindre un nouveau public et devenir l&rsquo;un des premiers commerçants à être présents sur cette place de marché. <strong>Des boutiques déjà inscrites sur Jet annoncent enregistrer une progression des ventes de 5 % grâce à la place de marché.</strong></p>
<p>PrestaShop est la première solution e-commerce pour PME à proposer un module Jet.<br />
Alors tenez-vous prêts et profitez-en au plus vite !</p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/22098-jet-marketplace.html" target="_blank">En savoir plus sur le module Jet.com</a> </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/marketplace-americaine-jet-debarque-addons/">La marketplace américaine Jet débarque sur Addons !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketplace-americaine-jet-debarque-addons/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment mettre en place une stratégie de marketing vidéo pour votre site e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-place-strategie-marketing-video-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-place-strategie-marketing-video-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 11:55:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19797</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si une image vaut mille mots, une vidéo produit vaut bien plus en matière d&#8217;engagement client et de conversions. En effet, 96 % des consommateurs apprécient les contenus vidéo lorsqu&#8217;ils effectuent des achats en ligne. Les e-commerçants affichant des vidéos produit sur leurs sites observent ainsi une augmentation des taux de conversion jusqu&#8217;à 85 %. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-place-strategie-marketing-video-site-e-commerce/">Comment mettre en place une stratégie de marketing vidéo pour votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si une image vaut mille mots, une vidéo produit vaut bien plus en matière d&rsquo;engagement client et de conversions. En effet, <a href="http://www.reelseo.com/consumers-purchase-video/" target="_blank">96 % des consommateurs</a> apprécient les contenus vidéo lorsqu&rsquo;ils effectuent des achats en ligne. Les e-commerçants affichant des vidéos produit sur leurs sites observent ainsi une augmentation des taux de conversion <a href="http://blog.crazyegg.com/2015/03/05/videos-boost-conversion-rates/" target="_blank">jusqu&rsquo;à 85 %</a>. Parmi les autres <a href="http://blog.goodvid.io/5-benefits-of-having-product-videos-on-ecommerce-site" target="_blank">avantages des vidéos pour l&rsquo;e-commerce</a> figurent une durée de session prolongée, un plus grand nombre de pages visitées, des taux de conversion plus élevés et un trafic accru. </p>
<p>Passons en revue les points à prendre en considération pour le développement d&rsquo;une stratégie de marketing vidéo pour votre entreprise.<br />
<span id="more-19797"></span></p>
<h2 style="color:#474474">Définissez une stratégie de marketing vidéo adaptée à vos besoins</h2>
<p>Avant de vous intéresser à l&rsquo;aspect créatif du marketing vidéo, trouvez d&rsquo;abord la <a href="http://blog.goodvid.io/5-steps-to-create-a-video-strategy-for-your-online-store/" target="_blank">stratégie vidéo</a> qu&rsquo;il vous faut. Quels sont les objectifs que vous souhaitez atteindre en proposant des vidéos sur votre site ? Quelles sont les ressources dont vous disposez en matière de temps, de budget et de compétences ? Le rôle attendu des vidéos sur votre site et l&rsquo;investissement que vous êtes prêt à consentir dans le marketing vidéo guideront votre stratégie. Voici les trois principales approches qui s&rsquo;offrent à vous :</p>
<h4 style="color:#474474">1. Réalisez vos propres vidéos</h4>
<p>La création de vos propres vidéos est la stratégie qui exige le plus de ressources, mais c&rsquo;est aussi celle qui permet le plus à votre marque de se démarquer. C&rsquo;est une stratégie adaptée si vous commercialisez votre propre marque de produits, car vous pouvez ainsi promouvoir l&rsquo;enseigne, les valeurs et la vision de votre entreprise.</p>
<h4 style="color:#474474">2. Utilisez les vidéos des marques, des experts et des utilisateurss</h4>
<p>Tous les e-commerçants ne souhaitent pas créer leurs propres vidéos, ce qui n&rsquo;est pas un problème. Si vous disposez de peu de temps et de ressources ou n&rsquo;êtes pas à l&rsquo;aise devant une caméra, vous pouvez tirer profit des vidéos existantes concernant les produits et les marques que vous commercialisez. De nombreuses <a href="https://goodvid.io/video-gallery" target="_blank">vidéos réalisées par des marques, des experts et des utilisateurs</a> sont disponibles sur YouTube ainsi que sur d&rsquo;autres plateformes de partage de vidéos et peuvent être partagées gratuitement sur les sites e-commerce. C&rsquo;est une excellente manière d&rsquo;évaluer la réaction des clients aux vidéos sur votre site sans investissement majeur dans la production de vidéos, en particulier si vous êtes novice en la matière.</p>
<h4 style="color:#474474">3. Combinez vos propres vidéos avec une sélection d&rsquo;autres vidéos</h4>
<p>Enfin, vous pouvez également tirer le meilleur parti des deux approches précédentes et proposer à vos clients un mélange de vos propres vidéos et de vidéos sélectionnées à partir d&rsquo;autres sources. C&rsquo;est un excellent moyen de diversifier vos contenus vidéo, de maintenir l&rsquo;engagement des acheteurs et de mettre en avant votre expertise produit. </p>
<h2 style="color:#474474">Sélectionnez des vidéos appropriées</h2>
<p>Une fois que vous avez défini la stratégie vidéo adaptée aux besoins de votre entreprise, réfléchissez aux contenus vidéo que vos clients apprécieront le plus. Les vidéos doivent susciter l&rsquo;intérêt des acheteurs potentiels pour les produits et les inciter à cliquer sur le bouton « Ajouter au panier ». Voici les vidéos les plus adaptées à l&rsquo;e-commerce :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><strong>Vidéos de présentation des produits :</strong> elles permettent aux acheteurs de connaître les caractéristiques et les avantages principaux du produit et de se rendre compte de ses performances. Ces vidéos forgent les attentes client sur le produit avant l&rsquo;achat et aident à éviter les retours produit.</li>
<li><strong>Tutoriels :</strong> les vidéos didactiques montrant <a href="http://blog.goodvid.io/how-online-retailers-can-leverage-how-to-video-content/" target="_blank">l&rsquo;assemblage, l&rsquo;utilisation et l&rsquo;entretien des produits</a> sont particulièrement utiles pour les produits complexes tels que les appareils électroniques grand public, l&rsquo;électroménager, les produits cosmétiques et les produits pour bébés.</li>
<li><strong>Vidéos de déballage :</strong> avec une vidéo montrant le packaging du produit et son déballage, les clients peuvent mieux visualiser leurs achats. Ces vidéos réduisent l&rsquo;anxiété des consommateurs et suscitent leur intérêt pour le produit.</li>
</ul>
<p>Lorsque vous sélectionnez des vidéos pour votre site, réfléchissez aux questions que les acheteurs potentiels sont susceptibles de se poser à propos de vos produits et répondez-y par une vidéo. Comme les vidéos jouent un rôle de vendeur virtuel dans votre boutique en ligne, elles doivent rassurer les clients sur leurs achats. </p>
<h2 style="color:#474474">Meilleures pratiques pour la mise en place de vidéos produit sur un site e-commerce</h2>
<p>Des vidéos appropriées peuvent améliorer considérablement l&rsquo;engagement client et les taux de conversion des sites e-commerce. Voici quelques conseils pratiques pour les e-commerçants qui souhaitent développer une stratégie de marketing vidéo :</p>
<ol>
<li><strong>Trouvez l&rsquo;inspiration.</strong> Cherchez sur YouTube des vidéos concernant les produits et les marques que vous commercialisez ou des produits de la même catégorie. Cherchez des vidéos réalisées par les marques, les utilisateurs, les experts et les commerçants. Notez les informations fournies, le style et la durée de ces vidéos, ainsi que les incitations à l&rsquo;action. Inspirez-vous de ces données pour la réalisation de vos propres vidéos ou pour la sélection des vidéos à afficher sur votre site.</li>
<li><strong>Commencez par ajouter des vidéos pour vos produits les plus rentables.</strong> Pour vos premiers pas dans le marketing vidéo, commencez par vos meilleures ventes ou pages produit les plus visitées. Vous pourrez ainsi collecter rapidement des données sur les effets des vidéos sur l&rsquo;engagement client et les taux de conversion.</li>
<li><strong>Placez les vidéos à des endroits stratégiques pour la conversion.</strong> Si vous souhaitez évaluer l&rsquo;influence des vidéos sur vos taux de conversion avec le bouton « Ajouter au panier », ajoutez les vidéos directement aux pages produit et non aux pages de catégories, afin de maximiser leur impact sur l&rsquo;intention d&rsquo;achat. </li>
<li><strong>Optimisez la visibilité des vidéos.</strong> Placez les vidéos à côté des photos et des descriptions produit. Cela permet de capter immédiatement l&rsquo;attention des acheteurs et de susciter leur intérêt pour le contenu. Essayez si possible de placer les vidéos au-dessus de la ligne de flottaison et non en bas de page, où elles ne seraient pas assez visibles.</li>
<li><strong>Ajoutez plusieurs vidéos aux pages produit.</strong> Vos pages peuvent comporter chacune plusieurs photos produit, alors pourquoi pas plusieurs vidéos ? Associez différents types de vidéos pour maximiser l&rsquo;engagement client. Combinez vos propres vidéos avec des vidéos réalisées par des utilisateurs, des témoignages client et des présentations de produits afin d&rsquo;offrir une expérience authentique à vos clients. Testez différentes options de <a href="http://blog.goodvid.io/5-ecommerce-video-trends-for-2016/" target="_blank">galerie vidéo</a> pour trouver la bonne formule.</li>
<li><strong>Assurez-vous que les vidéos s&rsquo;affichent correctement sur les appareils mobiles.</strong> Dans le monde mobile actuel, les consommateurs exigent une compatibilité totale de votre boutique en ligne, quel que soit l&rsquo;appareil qu&rsquo;ils utilisent pour y accéder. Pensez à appliquer le responsive design aux vidéos pour une résolution optimale sur les appareils mobiles.</li>
</ol>
<h2 style="color:#474474">Que faire à présent ?</h2>
<p>Une fois votre stratégie de marketing vidéo définie dans les grandes lignes, testez les vidéos sur votre site e-commerce. Voici quelques points à vérifier :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>le comportement des acheteurs potentiels sur les pages avec ou sans vidéo ;</li>
<li>le taux de visualisation des vidéos ;</li>
<li>la durée de visualisation des vidéos ;</li>
<li>l&rsquo;impact des vidéos sur la durée des sessions et le nombre de pages visitées ;</li>
<li>les taux de conversion des pages avec ou sans vidéo.</li>
</ul>
<p>Ces informations sur le comportement des acheteurs potentiels vous seront utiles pour choisir l&rsquo;approche qu&rsquo;il vous faut. Les vidéos sont un atout considérable pour votre stratégie marketing. Perfectionnez votre stratégie vidéo en testant différentes solutions, pour proposer à vos acheteurs une expérience client inégalée et des vidéos captivantes !  </p>
<h2 style="color:#474474">À propos de l&rsquo;auteur</h2>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-21235" alt="miljana-mitic" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/03/miljana-mitic.png" width="100" height="100" /></p>
<p>Miljana Mitic est responsable Content Marketing chez <a href="https://goodvid.io/" target="_blank">Goodvidio</a>, une solution SaaS permettant aux e-commerçants de proposer les meilleurs vidéos produit des réseaux sociaux sur leur site. Miljana est titulaire d&rsquo;un doctorat en marketing via réseaux sociaux et écrit des articles expliquant comment tirer le meilleur parti des vidéos produit pour l&rsquo;e-commerce. Elle aime découvrir de nouveaux restaurants, lire, jouer avec les chiens et regarder des vidéos « haul » sur YouTube dans lesquelles les internautes montrent leurs derniers achats. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-place-strategie-marketing-video-site-e-commerce/">Comment mettre en place une stratégie de marketing vidéo pour votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-place-strategie-marketing-video-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
